\begin{landscape}
 \begin{figure}[tbp]% 図の環境を開始(top, bottom, pageの順で配置を試みる)
  \centering% 環境をセンタリング
  \includegraphics[width=25cm]{sample.pdf}% pdf を挿入
  \caption{Gnuplot サンプル出力(線種等確認用)}% キャプションを記述
  \label{fig:sample}% 図のラベルを設定
 \end{figure}% 図の環境を終了
\end{landscape}
